# 05. 순차적으로 자료를 관리하는 List 인터페이스를 구현한 클래스와 그 활용

## 멤버십 관리하기

- Member 클래스를 만들고, 아이디와 이름을 멤버 변수로 선언

- Member 클래스로 생성된 인스턴스들을 관리하는 클래스를 컬렉션 프레임워크 클래스들을 활용하여 구현한다.


## ArrayList 활용하기

- 멤버를 순차적으로 관리함

Member.java
```
public class Member {
	
	private int memberId;        //회원 아이디
	private String memberName;   //회원 이름

	public Member(int memberId, String memberName){ //생성자
		this.memberId = memberId;
		this.memberName = memberName;
	}
	
	public int getMemberId() {  //
		return memberId;
	}
	public void setMemberId(int memberId) {
		this.memberId = memberId;
	}
	public String getMemberName() {
		return memberName;
	}
	public void setMemberName(String memberName) {
		this.memberName = memberName;
	}
	
	@Override
	public String toString(){   //toString 메소드 오버로딩
		return memberName + " 회원님의 아이디는 " + memberId + "입니다";
	}
}
```

MemberArrayList.java
```
public class MemberArrayList {

	private ArrayList<Member> arrayList;  // ArrayList 선언 

	public MemberArrayList(){
		arrayList = new ArrayList<Member>();  //멤버로 선언한 ArrayList 생성
	}
	
	public void addMember(Member member){  //ArrayList 에 멤버 추가
		arrayList.add(member);
	}
	
	public boolean removeMember(int memberId){  // 멤버 아이디를 매개변수로, 삭제 여부를 반환
		
		for(int i =0; i<arrayList.size(); i++){ // 해당 아이디를 가진 멤버를 ArrayList에서 찾음
			Member member = arrayList.get(i);
			int tempId = member.getMemberId();
			if(tempId == memberId){            // 멤버아이디가 매개변수와 일치하면 
				arrayList.remove(i);           // 해당 멤버를 삭제
				return true;                   // true 반환
			}
		}
		
		System.out.println(memberId + "가 존재하지 않습니다");  //for 가 끝날때 까지 return 이 안된경우
		return false;                   
	}
	
	public void showAllMember(){
		for(Member member : arrayList){
			System.out.println(member);
		}
		System.out.println();
	}
}
```
MemberArrayListTest.java
```
public class MemberArrayListTest {

	public static void main(String[] args) {

		MemberArrayList memberArrayList = new MemberArrayList();
		
		Member memberLee = new Member(1001, "이순신");
		Member memberKim = new Member(1002, "김유신");
		Member memberKang = new Member(1003, "강감찬");
		Member memberHong = new Member(1004, "홍길동");
		
		memberArrayList.addMember(memberLee);
		memberArrayList.addMember(memberKim);
		memberArrayList.addMember(memberKang);
		memberArrayList.addMember(memberHong);
		
		memberArrayList.showAllMember();
		
		memberArrayList.removeMember(memberHong.getMemberId());
		memberArrayList.showAllMember();
	}
}
```
